警察該如何協助檢疫？ - 馮睎乾

警察該如何協助檢疫？ - 馮睎乾

昨天鄭月娥洋洋得意報告，自二月八日起「強制」大陸入境人士進行十四天檢疫後，跨境人流大幅減少，入境者九成是香港居民，每日入境的大陸人只有五十多個。「入境人流已經非常有限，再提出封關的要求已經冇乜意思。」她說。

哈，按同一邏輯，也不妨說：「行政長官能夠做的事已經非常有限，再要求她下台已經冇乜意思。」無怪乎她不履行選特首時的諾言，即使主流民意認為她無法勝任，也拒絕辭職了。原來因為「冇乜意思」。然而香港不封關，還有很多「有意思」的事可做。據特首引述的數據，香港現有二千多人需「強制檢疫」，大前天就發現九名港人離開指定地點，兩人失蹤，警方已發通緝令。留意：那天「發現」九人違反檢疫令，不等於實際上只有九人犯禁，而是等於一天「至少」九人犯禁。政府顯然要調派更多人手，來監察被檢疫的人，尤其是某些「高危人士」。

每日五十個大陸人，一月即千五個。為什麼寧願隔離十四天（如遵守），他們也要巴巴的跑來香港？其間他們真的會規規矩矩留在室內？疫症的高峰期，很可能在一個月後出現，現在香港已有足夠的計時炸彈，如果政府還繼續入口流動生化武器，後果真不堪設想。

鄭月娥說，強制檢疫人士必須自律，當局也會加強監察。好，如何加強呢？其實《警隊條例》已提供標準答案。《警隊條例》明明白白列出香港警察職責，共十八項，其一：「協助執行任何稅務、海關、衞生、保護天然資源、檢疫、入境及外國人士登記的法律。」

既然越來越多人需要檢疫，清閒的警察就大派用場了。每天突擊巡查所有（是所有）檢疫人士，廿四小時看守隔離營，應該是警察例行公事。此外，每天入境的大陸人必有一些屬於高危人物，若非來自疫區，就是懷疑自己染病，暗中計劃來港就醫。警察有義務全日看守他們，以免這些人潛入社區播毒。

協助檢疫乃警隊天職，且有法律明文規定，不容拒絕。警察能夠做的抗疫工作還有很多，要求他們親身落場，協助實施強制檢疫，我認為非常有意思。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

喺屋企家居隔離緊？
無口罩出唔到街？
喺街排緊隊買口罩？
咁快啲過嚟Twitter戰線！

要光復香港撳幾個掣都唔得？
TwitterHelpBot嘅tasklist 24小時更新
入去
然後打 /task 攞任務
RT + Like + Comment

/task2 缺人！快啲入去幫手！